# 行列式的公理化构造
目前，我们已经知道了 $n$ 阶方阵 $A = (a_{ij})$ 的行列式定义 
$$\det(A) = \displaystyle \sum_{\pi \in S_n}\varepsilon_{\pi} a_{1,\pi(1)} \cdots a_{n,\pi(n)} \tag{1}$$
其中 $S_n$ 是由 $\Omega \to \Omega \, (\Omega = \{1, \dots , n\})$ 的全体双射组成的集合. 
而 $\varepsilon_{\pi}$ 是置换 $\pi$ 的符号. </br> 
这个定义的颇为怪异的, 为什么会有这样的定义？这是最让人费解的. 最初的时候，数学家是如何想到 $(3)$ 这样的式子的。</br>
有没有对行列式更简洁的定义呢？这就是我们下面要讨论的。</br>
首先我们已经从 $(3)$ 式推出行列式的三个特性: </br>
令 $\det(A) = \mathcal{D}(A) = \mathcal{D}(A_{(1)}, \dots , A_{(n)})$

* 1. $\mathcal{D}$ 具有多重线性.
* 2. $\mathcal{D}$ 具有斜对称性.
* 3. $\mathcal{D}(E) = 1$ .

有没有想到，**这三个特性其实就是行列式本身** .

## 1. 第一公理化构造
将行列式看作满足以下三条性质的任意函数 $\mathcal{D}: M_n(\Bbb{R}) \to \Bbb{R}$: </br>
1.1) $\mathcal{D}(A)$ 关于矩阵 $A$ 的行是斜对称的; </br>
1.2) $\mathcal{D}(A)$ 关于矩阵 $A$ 的行是多重线性的; </br>
1.3) $\mathcal{D}(E) = 1$.

我们将证明上述函数 $\mathcal{D}$ 就是 $(3)$ 式所描述的函数.</br>

**证法一:** </br>
因为 $\mathcal{D}(A)$ 关于矩阵 $A$ 的行是多重线性的, 又因为 
$$ \displaystyle A = \left(EA_{(1)}, \cdots , EA_{(n)}\right) = \left(\sum_{i_1 = 1}^{n}a_{1,i_1} E_{(i_1)}, \cdots , \sum_{i_n = 1}^{n}a_{n,i_n} E_{(i_n)}\right)$$
因此有
$$
\displaystyle
\mathcal{D}(A) = \sum_{i_1 = 1}^{n} \left( a_{1,i_1} \sum_{i_2 = 1}^{n} \left( a_{2, i_2} \cdots \sum_{i_n = 1}^{n} \left( a_{n, i_n}\mathcal{D} \left( E_{(i_1)}, E_{(i_2)}, \cdots , E_{(i_n)} \right) \right) \right) \right) \tag{1.1}
$$
设 $\Omega = \{1, 2, \cdots , n\}$ ,  而 $P$ 是由所有 $\Omega \to \Omega$ 的映射组成的集合. $P$ 的元素有 $n^n$ 项. </br>
$(1.1)$ 式是一个 $n^n$ 个乘式的和, 每个乘式形如 $a_{1,t_1} a_{2, t_2} \cdots a_{n, t_n} \mathcal{D} \left( E_{(t_1)}, \cdots , E_{(t_n)} \right) \, (t_1, \cdots , t_n \in \Omega)$ . 且各乘式的 $t_1, \cdots , t_n$ 都不完全相同. 将乘式中 $t_i$ 看成 $i$ 都函数。则 $(1.1)$ 式可表示为:
$$
\displaystyle
\mathcal{D}(A) = \sum_{\pi \in P} \left( a_{1,\pi(1)} a_{2,\pi(2)} \cdots a_{n,\pi(n)} \mathcal{D}\left( E_{(\pi(1))},  \cdots , E_{(\pi(n))} \right) \right) \tag{1.2}
$$
根据 $\mathcal{D}$ 关于参数矩阵的行是斜对称的, 因此如果参数矩阵含有相同的行, 则其值为 $0$, 
即如果存在 
$\pi(i) = \pi(t), \, (t, i \in \Omega, t \ne i)$ 
则 $\mathcal{D} \left( E_{\pi(1)}, \cdots , E_{(\pi(n))} \right) = 0$ , 
也就是说如果 $\pi$ 不是单射, 
则 $\mathcal{D} \left( E_{\pi(1)}, \cdots , E_{(\pi(n))} \right) = 0$ . 
设 $Q$ 是由所有 $\Omega \to \Omega$ 的单射组成的集合，则:
$$
\displaystyle
\mathcal{D}(A) = \sum_{\pi \in Q} \left( a_{1,\pi(1)} a_{2,\pi(2)} \cdots a_{n,\pi(n)} \mathcal{D}\left( E_{(\pi(1))},  \cdots , E_{(\pi(n))} \right) \right) \tag{1.3}
$$
设 $S_n$ 是由所有 $\Omega \to \Omega$ 的一一变换组成的集合, 因此 $S \subset Q$. 因为 $P$ 中的映射的值域等于定义域, 因此其中的单射同时也是满射, 因此也是一一变换，因此 $Q \subset S$, 故 $S = Q$, 因此 $(1.3)$ 式可写成
$$
\displaystyle
\mathcal{D}(A) 
= \sum_{\pi \in S_n} \left( a_{1,\pi(1)} a_{2,\pi(2)} \cdots a_{n,\pi(n)} \mathcal{D}\left( E_{(\pi(1))},  \cdots , E_{(\pi(n))} \right) \right) \tag{1.4}
$$
$\mathcal{D} \left( E_{(\pi(1))}, \cdots , E_{(\pi(n))} \right)$ 
可以看成是置换 $\pi$ 
作用在 $\mathcal{D} \left( E_{(1)}, \cdots , E_{(n)} \right)$ 得到的, 即
$$
\mathcal{D} \left( E_{(\pi(1))}, \cdots , E_{(\pi(n))} \right) 
= (\pi \circ \mathcal{D}) \left( E_{(1)}, \cdots , E_{(n)}\right) 
= (\pi \circ \mathcal{D})(E) \tag{1.5}
$$
设 $\varepsilon_{\pi}$ 是置换 $\pi$ 的符号. </br>
当 $\pi = e$ 时, $\varepsilon_{\pi} = 1$, 因此有
$$
(\pi \circ \mathcal{D})(E) = \mathcal{D}(E） = \varepsilon_{\pi} \mathcal{D}(E) \tag{1.6}
$$
当 $\pi \ne e$ 时, $\pi$ 可以分解为 $k \, (k \in \Bbb{Z}, k > 0)$ 个对换: 
$\pi = \tau_1 \tau_2 \cdots \tau_k$ , 
根据定义可知 $\varepsilon_{\pi} = (-1)^k$ . </br>
任意一个对换 $\tau$ 作用于 $\mathcal{D}$ 相当于交换 $A$ 的两行, 会 使 $\mathcal{D}$ 变号: 
$(\tau \circ \mathcal{D})(E) = (-1) \mathcal{D}(E)$
$$
\begin{align}
(\pi \circ \mathcal{D})(E) &= ((\tau_1 \cdots \tau_k) \circ \mathcal{D})(E) \\
&= (\tau_1 \circ ( \cdots (\tau_k\circ \mathcal{D}) \cdots)(E) \\
&= (-1)^k \mathcal{D}(E) \\
&= \varepsilon_{\pi} \mathcal{D}(E) \tag{1.7}
\end{align}
$$
结合 $(1.6), (1.7)$ 有:
$$(\pi \circ \mathcal{D})(E) = \varepsilon_{\pi} \mathcal{D}(E) \tag{1.8}$$
$(1.8)$ 代入 $(1.5)$ 得
$$
\mathcal{D} \left( E_{(\pi(1))}, \cdots , E_{(\pi(n))} \right) = \varepsilon_{\pi} \mathcal{D}(E) \tag{1.9}
$$
$(1.9)$ 代入 $(1.4)$ 得
$$
\displaystyle
\mathcal{D}(A) 
= \sum_{\pi \in S_n} \left(\varepsilon_{\pi} a_{1,\pi(1)} a_{2,\pi(2)} \cdots a_{n,\pi(n)} \mathcal{D}(E) \right) \tag{1.10}
$$
将条件 $\mathcal{D}(E) = 1$ 代入 $(1.10)$, 得
$$
\displaystyle
\mathcal{D}(A) 
= \sum_{\pi \in S_n} \varepsilon_{\pi} a_{1,\pi(1)} a_{2,\pi(2)} \cdots a_{n,\pi(n)} = \det(A) \tag*{$\Box$}
$$

---

**证法二:** </br>
回顾第3章§1定理3: </br>
设 $\mathcal{D}: M_n(\Bbb{R}_n) \to \Bbb{R}$ 是具有下列性质的函数: </br>
i ) 当交换矩阵 $A \in M_n(\Bbb{R})$ 的任意相邻两行时, $\mathcal{D}(A)$ 变号; </br>
ii ) $\mathcal{D}$ 是 $A$ 的每一行的线形函数 (换而言之, $\mathcal{D}$ 是矩阵的行的斜对称多重线性函数) 则:
$$
\mathcal{D}(A) = \mathcal{D}(E) \cdot det(A)
$$
根据该定理满足条件1, 2 即满足定理中的条件i, ii ; 根据公理化构造条件3: $\mathcal{D}(E) = 1$ , 
因此有 $\mathcal{D}(A) = det(A)$

***

公理化构造中是对于矩阵 $A$ 的行的性质, 下面证明矩阵转置后的行列式不变, 
或者说 $\mathcal{D}$ 对于 $A$ 的列有同样的性质, 
即 $\mathcal{D}({^{t}A}) = \mathcal{D}({A})$ . 
证明这个等式的方法很多, 我觉得最简单的就是利用方阵的 $L, U$ 分解, 但是这里我们不使用这个方法, 我希望紧扣第一公理化构造, 
我们将证明 $\mathcal{D}({^{t}A})$ 关于 $A$ 的行也具有多重线性和斜对称性.</br>

**证 :** </br>
令函数 $\mathcal{P}(A) = \mathcal{D}(^{t}A) \, (\mathcal{P}: M_n(\Bbb{R}) \to \Bbb{R}, A \in M_n(\Bbb{R}) )$. </br>
将矩阵 $A = (A_{1},  \cdots, A_{(n)})$ 的 $A_{(s)}, A_{(t)} \, (s < t)$ 交换位置得到矩阵
$$
A' = \left(\cdots , A_{(s - 1)}, A_{(t)}, A_{(s)}, \cdots, A_{(t - 1)}, A_{(s)}, A_{(t + 1)}, \cdots \right) = F_{s, t} \ A
$$
则
$$
\mathcal{P}(A') = \mathcal{D}(^{t}(F_{s, t}A)) 
= \mathcal{D}(^{t}A \ ^{t}F_{s,t}) 
= \mathcal{D}(^{t}A) \cdot \mathcal{D}(^{t}F_{s,t}) \tag{1.11}
$$
因为 $F_{s,t} = {^{t}F}_{(s, t)}$, 
因此 $\mathcal{D}({^{t}F}_{(s, t)}) = \mathcal{D}(F_{(s, t)}) = -1$ , 
带入 $(1.11)$ 得
$$
\mathcal{P}(A') = (-1) \mathcal{D}(A) = (-1) \mathcal{P}(A) \tag{1.12}
$$
因此 $\mathcal{P}(A)$ 对于 $A$ 的行具有斜对称性. </br>
$A$ 的第 $i$ 行乘以任意实数 $\lambda \ (\lambda \in \Bbb{R})$ 有
$$
\begin{align}
\mathcal{P}\left(\left(A_{(1)}, \cdots , \lambda A_{(i)}, \cdots, A_{(n)} \right)\right) 
& = \mathcal{P}\left(F_{i}(\lambda)A\right) \\
& = \mathcal{D}\left( ^t \left(F_{(i)}(\lambda) \, A \right)\right) \\
& = \mathcal{D}\left( {^t A} \, {^tF_{(i)}(\lambda)} \right) \\
& = \lambda \mathcal{D}(^t A) = \lambda \mathcal{P}(A)
\end{align}
$$
因此对于 $A$ 的任意一行乘以任意实数 $\lambda$ 后有
$$
\mathcal{P}\left(\left(A_{(1)}, \cdots , \lambda A_{(i)}, \cdots, A_{(n)} \right)\right) 
= \lambda \mathcal{P}(A) \tag{1.13}
$$
设 $B$ 是 $A$ 的第 $j$ 行乘以 $\lambda$ 后加到第 $i \ (j \ne i)$ 行得到 
即 $B = F_{i,j}(\lambda) A$ .
$$
\begin{align}
\mathcal{P}(B) & = \mathcal{P}(F_{i,j}(\lambda) A) \\ 
& = \mathcal{D}(^t(F_{i,j}(\lambda) \, A)) \\
& = \mathcal{D}(^t A) \cdot \mathcal{D}(^t F_{i,j}(\lambda)) \tag{1.14}
\end{align}
$$
因为 $\mathcal{D}(^t F_{i,j}(\lambda)) = 1$ , 
又根据 $(1.14)$ , 有 
$$
\mathcal{P}\left(\left(A_{(1)}, \cdots ,A_{(i - 1)}, A_{(i)} + \lambda A_{(j)}, A_{(i + 1)}, \cdots, A_{(n)}\right)\right) = \mathcal{P}(F_{i,j}(\lambda) \, A) = \mathcal{P}(A) \tag{1.15}
$$
$(1.15)$ 式说明对任意矩阵作 II 型行变换不改变其 $\mathcal{P}$ 函数值. 
根据这个结论可知如果 $A$ 的各行是线性相关的, 那么 $\mathcal{P}(A) = 0$ . </br>
假设 $A$ 的第 $i$ 行 $A_{(i)}$ 可以分解为两个 $n$ 阶行向量 $G$ 和 $H$ 的和, 即 $A_{(i)} = G + H$ . </br> 
令 
$$
\begin{align}
A' & = \left(A_{(1)}, \cdots , A_{(i - 1)}, G, A_{(i + 1)}, \cdots , A_{(n)} \right) \\
A'' & = \left(A_{(1)}, \cdots , A_{(i - 1)}, H, A_{(i + 1)}, \cdots , A_{(n)} \right)
\end{align}
$$
向量组 $\{A_{(1)}, \cdots , A_{(i - 1)}, G, H, A_{(i + 1)}, \cdots, A_{(n)}\}$ , 由 $n + 1$ 个向量组成, 
因此它必定是线性相关的.
如果 $A_{(1)}, \cdots , A_{(i - 1)}, A_{(i + 1)}, \cdots , A_{(n)}$ 是线性相关的，
那么 $A, \, A'$ 和 $A''$ 的行向量都是线性相关的, 根据之前的结论有:
$$
\begin{align}
& \mathcal{P}(A) = \mathcal{P}(A') = \mathcal{P}(A'') = 0 \\
\Rightarrow & \mathcal{P}(A) = \mathcal{P}(A') + \mathcal{P}(A'') \tag{1.16}
\end{align}
$$
如果 ${A_{(1)}, \cdot , A_{(i - 1)}, A_{(i + 1)}, \cdots , A_{(n)}}$ 是线性无关的, 
那么 $A'$ 和 $A''$ 中至少有一个矩阵是的行向量是线性相关的, 即 $G$ 是 $A_{(1)}, \cdots , A_{(i - 1)}, H, A_{(i + 1)}, \cdots, A_{(n)}$ 的线性组合; 
或 $H$ 是 $A_{(1)}, \cdots , A_{(i - 1)}, G, A_{(i + 1)}, \cdots, A_{(n)}$ 的线性组合, 或两者同时成立.
不失一般性的设 $G$ 是 $A_{(1)}, \cdots , A_{(i - 1)}, H, A_{(i + 1)}, \cdots, A_{(n)}$ 的线性组合, 设 
$$
H = \lambda_i A_{(1)} + \cdots +\lambda_{i-1} A_{(i - 1)} + \lambda_i G + \lambda_{i + 1} A_{(i + 1)} + \cdots + \lambda_n A_{(n)} \tag{1.17}
$$
其中 $\lambda_1 , \cdots , \lambda_n$ 不全为 $0$ . 则
$$
\begin{align}
& \mathcal{P}(A) \\
= \ & \mathcal{P}\left( \left(A_{(1)}, \cdots , A_{(i - 1)}, G + H, A_{(i + 1)}, \cdots, A_{(n)} \right) \right) \\
= \ & \mathcal{P}\left( \left(A_{(1)}, \cdots , A_{(i - 1)}, G + \lambda_i A_{(1)} + \cdots +\lambda_{i-1} A_{(i - 1)} + \lambda_i G + \lambda_{i + 1} A_{(i + 1)} + \cdots + \lambda_n A_{(n)}, A_{(i + 1)}, \cdots, A_{(n)} \right) \right) \tag{1.18}
\end{align}
$$
根据 $(1.13), (1.15), (1.18)$ 有
$$
\begin{align}
&  \mathcal{P}\left( \left(A_{(1)}, \cdots , A_{(i - 1)}, G + \lambda_i A_{(1)} + \cdots +\lambda_{i-1} A_{(i - 1)} + \lambda_i G + \lambda_{i + 1} A_{(i + 1)} + \cdots + \lambda_n A_{(n)}, A_{(i + 1)}, \cdots, A_{(n)} \right) \right) \\
= \ & \mathcal{P}\left( \left(A_{(1)}, \cdots , A_{(i - 1)}, (1 + \lambda_i) G, A_{(i + 1)}, \cdots, A_{(n)} \right) \right) \\
= \ & (1 + \lambda_i)\mathcal{P}\left( \left(A_{(1)}, \cdots , A_{(i - 1)}, G, A_{(i + 1)}, \cdots, A_{(n)} \right) \right)  \\
= \ & (1 + \lambda_i) \cdot \mathcal{P}(A') \tag{1.19}
\end{align}
$$
因此有
$$\mathcal{P}(A) = (1 + \lambda_i) \cdot \mathcal{P}(A') \tag{1.20}$$
同时
$$
\begin{align}
& \mathcal{P}\left(A' \right) + \mathcal{P}\left(A''\right) \\
= & \ \mathcal{P}\left(A' \right) + \mathcal{P}\left( \left(A_{(1)}, \cdots , A_{(i - 1)}, H, \cdots, A_{(n)} \right) \right) \\
= & \ \mathcal{P}\left(A' \right) + \mathcal{P}\left( \left(A_{(1)}, \cdots , A_{(i - 1)}, \lambda_i A_{(1)} + \cdots +\lambda_{i-1} A_{(i - 1)} + \lambda_i G + \lambda_{i + 1} A_{(i + 1)} + \cdots + \lambda_n A_{(n)}, A_{(i + 1)}, \cdots, A_{(n)} \right) \right) \\
= & \ \mathcal{P}\left(A' \right) + \mathcal{P}\left( \left(A_{(1)}, \cdots , A_{(i - 1)}, \lambda_i G, A_{(i + 1)}, \cdots, A_{(n)} \right) \right) \\
= & \ \mathcal{P}\left(A' \right) + \lambda_i \cdot \mathcal{P}\left( \left(A_{(1)}, \cdots , A_{(i - 1)}, G, A_{(i + 1)}, \cdots, A_{(n)} \right) \right) \\
= & \ (1 + \lambda_i) \cdot \mathcal{P}\left(A' \right) \tag{1.21}
\end{align}
$$
根据 $(1.20), (1.21)$ 可得当$A_{(1)}, \cdots , A_{(i - 1)}, A_{(i + 1)}, \cdots , A_{(n)}$ 线性无关时也有
$\mathcal{P}(A) = \mathcal{P}(A') + \mathcal{P}(A'')$ .
故有以下结论:
$$
\mathcal{P}(\cdots , G + H, \cdots) = \mathcal{P}(\cdots, G, \cdots) + \mathcal{P}(\cdots, H, \cdots) \tag{1.23}
$$
根据 $(1.12)$ 可得$\mathcal{P}(A)$ 对 $A$ 的行向量具有斜对称性; 
再根据 $(1.13), (1.23)$ 可得 $\mathcal{P}(A)$ 对 $A$ 的行向量具有多重线性; 
并且 $\mathcal{P}(E) = \mathcal{D}(^tE) = 1$. </br>
根据行列式的第一公理化构造可得: $\mathcal{P}: M_n(\Bbb{R}) \to \Bbb{R}$ 就是 $A$ 的行列式, </br>
因此 $\mathcal{D}(^tA) = \mathcal{P}(A) = \mathcal{D}(A)$ , 即 $A \in M_n(\Bbb{R})$ 的行列式等于其转置矩阵的行列式.

***

## 2.第二公理化构造

将行列式看作满足下述三条性质的任意函数 $\mathcal{D}: M_n(\Bbb{R}) \to \Bbb{R}$ : </br>
2.1) $\mathcal{D}(\cdots , \lambda A_{(i)}, \cdots) = \lambda \mathcal{D}(\cdots , A_{(i)}, \cdots)$ , 
即如果矩阵 $A$ 的某行 $A_{(i)}$ 乘以 $\lambda$ , 则其行列式为 $\mathcal{D}(A)$ 乘以 $\lambda$ ; </br>
2.2) $\mathcal{D}(\cdots , A_{(i)}, \cdots) = \mathcal{D}(\cdots , A_{(i)} + A_{(j)}, \cdots ,A_{(j)}, \cdots)$ ; </br>
2.3) $\mathcal{D}(E) = 1$ . </br>

我们下面证明满足第二公理构造就了满足第一公里构造是等价的。</br>
**证:** </br>
根据条件 2.1 和 2.2 有
$$
\begin{align}
\lambda \mathcal{D}(\cdots , A_{(i)}, \cdots , A_{(j)}, \cdots) 
& = \mathcal{D}(\cdots , A_{(i)}, \cdots , \lambda A_{(j)}, \cdots) \\
& = \mathcal{D}(\cdots , A_{(i)} + \lambda A_{(j)}, \cdots , \lambda A_{(j)}, \cdots) \\
& = \lambda \mathcal{D}(\cdots , A_{(i)} + \lambda A_{(j)}, \cdots , A_{(j)}, \cdots)
\end{align}
$$
因为对于任意 $\lambda \in \Bbb{R}$ 上式成立, 因此有:
$$
\mathcal{D}(\cdots , A_{(i)}, \cdots , A_{(j)}, \cdots) = \mathcal{D}(\cdots , A_{(i)} + \lambda A_{(j)}, \cdots , A_{(j)}, \cdots) \tag{2.1}
$$
如果 $A_{(1)}, \cdots , A_{(n)}$ 是线性相关的, 不妨设 
$$
A_{(k)} = \lambda_1 A_{(1)} + \cdots \lambda_{k - 1} A_{(k - 1)} + \lambda_{k + 1} A_{(k + 1)} + \cdots + \lambda_n A_n \tag{2.2}
$$
其中的各项系数 $\lambda_t \, (t \le n, t \ne k)$ 不全为 $0$ .
因此 
$$
\begin{align}
& \mathcal{D}(\cdots , A_{(i)}, \cdots , A_{(j)}, \cdots)  \\
= &\, \mathcal{D}(\cdots , A_{(k - 1)}, \lambda_1 A_{(1)} + \cdots \lambda_{k - 1} A_{(k - 1)} + \lambda_{k + 1} A_{(k + 1)} + \cdots + \lambda_n A_n, A_{(k + 1)}, \cdots) \\
= &\, \mathcal{D}(\cdots , A_{(k - 1)}, 0, A_{(k + 1)}, \cdots) \\
= &\, 0 \cdot \mathcal{D}(\cdots , A_{(k - 1)}, 0, A_{(k + 1)}, \cdots) \\
= &\, 0
\end{align}
$$
因此如果 $A$ 的各行组成的线性组 $\{A_{1}, \cdots , A_{(n)}\}$ 是线性相关的, 则 $\mathcal{D}(A) = 0$ . </br>
设 $A_{(i)} = A_{(i)}' + A_{(i)}''$ . 考察这样一个空间 $\Bbb{R}^n$ 的向量组 
$$
\{A_{(1)}, \cdots , A_{(i - 1)}, A_{(i)}', A_{(i)}'', A_{(i + 1)} , \cdots , A_{(n)}\} \tag{2.3}
$$ 
该向量组有 $n + 1$ 个向量, 而空间 $\Bbb{R}^n$ 中无关向量组的向量个数不超过 $n$, 
因此该向量组是线性相关的, 即其中至少有一个向量是向量组中其他向量的线性组合. 
那么就会有两种情况:</br>
一是向量组$\{A_{(1)}, \cdots , A_{(i - 1)}, A_{(i + 1)} , \cdots , A_{(n)}\}$ 线性相关; </br>
二是$\{A_{(1)}, \cdots , A_{(i - 1)}, A_{(i + 1)} , \cdots , A_{(n)}\}$ 线性无关, 那么 $A_{(i)}', A_{(i)}''$至少有一个是 $(2.3)$ 中除自己外的向量的线性组合.</br>
如果是第一种情况, 根据前面所得结论有:
$$
\begin{align}
\mathcal{D}(\cdots , A_{(i)}' +  A_{(i)}'', \cdots) &= \mathcal{D}(\cdots , A_{(i)}, \cdots) = 0 \\
\mathcal{D}(\cdots , A_{(i)}', \cdots) &= 0 \\
\mathcal{D}(\cdots , A_{(i)}'', \cdots) &= 0
\end{align}
$$
因此 $\mathcal{D}(\cdots , A_{(i)}' +  A_{(i)}'', \cdots) = \mathcal{D}(\cdots , A_{(i)}', \cdots) + \mathcal{D}(\cdots , A_{(i)}'', \cdots)$ . </br>
如果是第二种情况, $A_{(i)}' , A_{(i)}''$ 至少有一个是 $(2.3)$ 中除自己外的向量的线性组合, 
不妨设该向量是 $A_{(i)}'$, 
即 
$$
A_{(i)}' = \lambda_1 A_{(1)} + \cdots + \lambda_i A_{(i)}'' + \cdots + \lambda_n A_{(n)} , \, (\lambda_t \in \Bbb{R})
$$
$\lambda_t$ 不全为 $0$ .
那么有
$$
\begin{align}
& \mathcal{D}(\cdots , A_{(i)}, \cdots) \\
= &\, \mathcal{D}(\cdots , A_{(i)}' +  A_{(i)}'', \cdots) \\
= &\, \mathcal{D}(\cdots , \lambda_1 A_{(1)} + \cdots + \lambda_i A_{(i)}'' + \cdots + \lambda_n A_{(n)} +  A_{(i)}'', \cdots) \\
= &\, \mathcal{D}(\cdots , (1 + \lambda_i) A_{(i)}'', \cdots) \\
= &\, (1 + \lambda_i) \cdot \mathcal{D}(\cdots , A_{(i)}'', \cdots) \tag{2.5}
\end{align}
$$
同时有
$$
\begin{align}
& \mathcal{D}(\cdots , A_{(i)}', \cdots) +  \mathcal{D}(\cdots , A_{(i)}'', \cdots) \\
= &\, \mathcal{D}(\cdots , \lambda_1 A_{(1)} + \cdots + \lambda_i A_{(i)}'' + \cdots + \lambda_n A_{(n)}, \cdots) + \mathcal{D}(\cdots , A_{(i)}'', \cdots) \\
= &\, \mathcal{D}(\cdots , \lambda_i A_{(i)}'', \cdots) + \mathcal{D}(\cdots , A_{(i)}'', \cdots) \\
= &\, (1 + \lambda_i) \cdot \mathcal{D}(\cdots , A_{(i)}'', \cdots) \tag{2.6}
 \end{align}
$$
对比 $(2.5), (2.6)$, 有 $\mathcal{D}(\cdots , A_{(i)}' +  A_{(i)}'', \cdots) = \mathcal{D}(\cdots , A_{(i)}', \cdots) + \mathcal{D}(\cdots , A_{(i)}'', \cdots)$ .</br>
由此可知 $\mathcal{D}(A)$ 关于 $A$ 的行具有多重线性. </br>
又
$$
\begin{align}
& \mathcal{D}(\cdots , A_{(i)}, \cdots , A_{(j)}, \cdots) \\
= &\, \mathcal{D}(\cdots , A_{(i)} + A_{(j)}, \cdots , A_{(j)}, \cdots) \\ 
= &\, (-1) \cdot \mathcal{D}(\cdots , A_{(i)} + A_{(j)}, \cdots , (-1) \cdot A_{(j)}, \cdots) \\ 
= &\, (-1) \cdot \mathcal{D}(\cdots , A_{(i)} + A_{(j)}, \cdots , (-1) \cdot A_{(j)} + A_{(i)} + A_{(j)}, \cdots) \\ 
= &\, (-1) \cdot \mathcal{D}(\cdots , A_{(i)} + A_{(j)}, \cdots , A_{(i)} , \cdots) \\ 
= &\, (-1) \cdot \mathcal{D}(\cdots , A_{(i)} + A_{(j)} - A_{(i)}, \cdots , A_{(i)} , \cdots) \\ 
= &\, (-1) \cdot \mathcal{D}(\cdots , A_{(j)}, \cdots , A_{(i)} , \cdots) \\ 
 \end{align}
$$
因此可知 $\mathcal{D}(A)$ 关于 $A$ 的行具有多斜对称性. </br>
综上所述满足第二公理构造化结构的条件就满足了第一公理构造结构的条件了, 因此 
$\mathcal{D}: M_n(\Bbb{R}) \to \Bbb{R}$ 就是行列式.